\documentclass{article}
\usepackage[english,greek]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\newcommand{\lt}{\latintext}
\newcommand{\gt}{\greektext}
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\geometry{margin=1in}
\title{Δεύτερη Υποχρεωτική Εργασία \\ Νευρωνικά Δίκτυα - Βαθιά Μάθηση}
\author{Μαυροματάκης Δημήτριος \\ ΑΕΜ: 2215}
\date{\today}
 
\begin{document}
\maketitle 
\section*{Σημειώσεις - Παρατηρήσεις - Συμπεράσματα}
\paragraph{}
Τον κώδικα της υλοποίησης τον έχω γράψει εξ ολοκλήρου εγώ.
Ολόκληρη η υλοποίηση είναι σε \lt C++\gt ,
παρόλο που την προηγούμενη εργασία την έκανα σε  \lt C\gt . 
Έκανα αυτή την αλλαγή επειδή χρησιμοποίησα την βιβλιοθήκη \lt CGAL\gt  
που παρέχει λύση σε προβλήματα \lt quadratic programming\gt .
Κανένα κομμάτι του κώδικα δεν τρέχει παράλληλα με κάποιο άλλο και δεν έχει τις προδιαγραφές να τρέξει παράλληλα.
Τα δεδομένα που χρησιμοποίησα είναι τα δεδομένα \lt MNIST\gt .
Η υλοποίηση δεν συμπιέζει ούτε διαγράφει κάποιο μέρος των δεδομένων.
Η υλοποίηση αποτελείται από τρία αρχεία.
Τα πειράματα και τις χρονομετρήσεις έκανα στον υπολογιστή με χρήση επεξεργαστή που είναι \lt Intel Core i5 6600\gt .
\subsection*{\lt mnist.c\gt }
Είναι συναρτήσεις για να διαβάζει διάφορες πληροφορίες από τα αρχεία της \lt MNIST\gt .
\subsection*{\lt svm.cpp\gt }
Υλοποιεί τους τις απαραίτητες συναρτήσεις για τον χειρισμό του \lt SVM\gt .
\subsection*{\lt test\_svm.cpp\gt }
Διεξάγει τα πειράματα και εμφανίζει την ακρίβεια του\lt SVM\gt στο τερματικό και την καταγράφει σε ένα αρχείο.

\paragraph{}
Έχω γράψει \lt Makefile \gt για την διευκόλυνση της εκτέλεσης.
Για να τρέξουμε το πείραμα χρειάζεται απλά να τρέξουμε την εντολή \lt make run-svm\gt .
Διαφορετικά πρέπει να κάνουμε πρώτα \lt compile \gt τον κώδικα με \lt flags -lm -lCGAL -lgmp\gt .
Η υλοποίηση είναι \lt soft margin SVM\gt .

\paragraph{}
Η εκπαίδευση του \lt SVM \gt ανάγεται σε πρόβλημα \lt quadratic programming\gt .
Πρόβλημα που η λύση του απαιτεί να τρέξει αλγόριθμος με πολυπλοκότητα $O(n^2)$
 όπως αναφέρεται στο εγχειρίδιο της \lt CGAL \gt.
Αυτή η πολυπλοκότητα κάνει απαγορευτική την εκπαίδευση με $60,000$ δεδομένα.
Οπότε τα πειράματα που έτρεξα έχουν ως είσοδο μέχρι και $900$ δεδομένα.
Για τόσα δεδομένα χρειάστηκα μέχρι και μισή ώρα να τρέξω τα πειράματα.
Δεν θεώρησα σκόπιμο να μειώσω τον αριθμό των διαστάσεων με \lt PCA \gt
 επειδή ο χρόνος εκπαίδευσης εξαρτάται σε μεγάλο βαθμό από το πλήθος των στοιχείων εκπαίδευσης 
και όχι από το πλήθος των διαστάσεων.

\paragraph{}
Τα προβλήματα που προσπάθησα να λύσω αρχικά ήταν η κατηγοριοποίηση των χειρόγραφων ψηφίων σε μονά και ζυγά.
Τα αποτελέσματα που πήρα δεν ήταν ικανοποιητικά, τα σφάλματα ήταν στη καλύτερη περίπτωση στο $17\%$,
ένα ποσοστό πολύ μεγαλύτερο από αυτό που προσφέρει ο κατηγοριοποιητής κοντινότερων γειτόνων.
Υποθέτω ότι πήρα τέτοια αποτελέσματα επειδή οι κλάσεις δεδομένων ήταν μη γραμμικά διαχωρισιμές.
Στη συνέχεια προσπάθησα να λύσω το πρόβλημα κατηγοριοποίησης των ψηφίων $3$ και $4$.
Τα αποτελέσματα ήταν αρκετά ικανοποιητικά.
Μόνο με $600$ δεδομένα εκπαίδευση πήρα αποτελέσματα με σφάλμα $0.4\%$.
Ποσοστό πολύ μικρότερο από αυτό των νευρωνικών και των κατηγοριοποιητών κοντινότερου γείτονα. 

\end{document}
